Prottokoll sel 1sel Nowembris 1882
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Hans Simsohn
Mart Sopp
Kirjutaja H. Saarmu
№ 48.
Kohtu laua ette astus Kõrtsumees  Jaakop Sander ja kaebas, et  Jaan Breemann on tema kääst 1 Rubl. 40 kopika eest kaupa ära warastanud. 
 Jaan Preemann astus ette ja ei wõinud seda mitte ära salata, seepärast, et wargus on tema kääst kätte saadud.
Kõrtsumees  Jaakop Sander astus weel ette ja ütles: et tema olla kõik oma warguse  Jaani kääst kätte saanud.Mõistetud sai: et Jaan Preemann peab 24 tundi puuris olema, seepärast, et tema on kõrtsu mehe Jaakop Sanderi kaupa warastanud.
Semõistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul kaebaja Jaakop Sander, kui kaa tema wastane Jaan Preemann.
Täidetud. (1 inimene p.)
Nimede alla kirjutus:
Kohtu Pääwanem: J. Reemann /allkiri/
Hans Simsohn XXX
Mart Sopp /allkiri/
Kirja tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
